其實點解文職既學歷要求普遍高過落手落腳既職位？

如果調返轉叫個後生既廚房佬，賣衫妹，巴士佬去做admin野其實佢地會做唔到咩？

文官武官分別

當然都有萬能型

做到又做得好就唔駛落手落腳啦 出賣勞力同出賣腦力嘅分別

你都唔比機會個班人試下點知做唔好

呢十幾年，間唔中都有高學歷人士去揸巴士 (記得有一個原本係做會計經理，揸咗幾個月，已經被狗巴轉咗佢去路線策劃)

文職要做好多文件嘢，好多雞腸，有時學歷高都未必睇得明 (有好多法律用字)，DSE生真係做唔嚟

仲有，如果做文職嘅學歷，同班師傅不相伯仲，你覺得班師傅會gur咩?

係香港先咁奇怪用非母語啫
但假如一樣用中文
學歷低既人係咪真係會做唔好呢？

你想像下而家要作篇中文投訴覆函，內容要唔得罪顧客又要婉轉表明伙記冇犯錯

精人出口 笨人出手嘛

有晒template 都比你講到由頭dup出黎

因為學識低連抄都唔識抄
幾多癈佬連4000蚊既form都唔識填 要交D咩文件又唔知，叫佢地抄template

用英文應該同英國殖民地背景有關？
Speaking of which, 有次收到封complaint email 個客用英文打
啲grammar錯到我爭啲睇唔明佢講咩

要學要試就返去讀書啦

呢d叫唔用腦
已經唔關學歷事

垃圾都想轉
你係咪連英文email都唔識出個啲mk仔

有D人做前線係好醒，反應係好快
但一轉就文職就會出事
做多幾年野就明
咁當然，文職都一樣有好多廢人
學歷高既一樣會有懶人

最重要係個sense同logical thinking, 唔係工多藝熟就應付到既野，唔係貪個人成續好，而係成績好既人通常邏輯思維都比較好
牛夠勤力，你唔叫隻牛做ceo

其實係因為set埋學曆要求都請到人咪寫多條
事實係呢啲工dse生就做到

最理想就係咁，但現實接觸得多會覺得好多文職都係講唔出有咩特別技能 話佢醒又唔係，淨係識機械人咁做routine嘢

你現實接觸果d垃圾文職data entry另計啦 人工都唔知有無地盤佬一半

當然都好多膠層on99咁，但我成日覺得人地做得呢個位，一定有d過人之處，凡存在必合理

大佬文員同文職兩樣野黎架
文員係做data entry/admin野
文職係所有返office既人都係叫文職
下至office boy 上至 ceo都係文職喎

文職最緊要sense啫 有啲嘢係技能系工種

文職最緊要有sense啫 好多routine嘢同突發情況要有啲邏輯先處理到 用唔用得腦多嘅問題啫 不過要識嘅嘢就唔算多 又要腦又要識嘢又要落手就特殊啲 醫療 law嗰啲